{
    "question": "Deskripsikan secara singkat proses berdirinya Dinasti Warmadewa di Buleleng !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "dalam sejarah bali, nama buleleng mulai terkenal setelah periode kekuasaann majapahit. pada waktu di jawa berkembang kerajaan-kerajaan islam, di bali juga berkembang sejumlah kerajaann. misalnya kerajaan gelgel, klungkung, dan buleleng didirikan oleh i gusti ngurak panji sakti, dan selanjutnya muncul kerajaan yang lain. nama buleleng semakin terkenal terutama setelah zaman penjajahan belanda di bali. pada waktu itu pernah terjadi perang rakyat buleleng melawan belanda.<br><br>#semoga membantu#<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-telah-dilakukan-mustafa-kemal-pasha-terhadap-kebangkitan-438",
            "question": "Apa yang telah dilakukan mustafa kemal pasha terhadap kebangkitan nasional turki?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Melakukan pembaruan pergerakan yaitu :\u00a0<span>Nasionalisme, Sekulerisme yaitu Turki terus berorientasi kepada agama, tidak boleh meninggalkan agama, dan Westernisme, yaitu turki berorientasi ke barat.</span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Mustafa Kemal Pasha, adalah seorang perwira militer dan negarawan\u00a0Turki\u00a0yang memimpin revolusi negara itu. Ia juga merupakan pendiri dan presiden pertama\u00a0Republik Turki.</span><span>Mustafa Kemal membuktikan dirinya sebagai komandan militer yang sukses sementara berdinas sebagai komandan divisi dalam\u00a0Pertempuran Gallipoli. Setelah kekalahan\u00a0Kekaisaran Ottoman\u00a0di tangan tentara Sekutu, dan rencana-rencana berikutnya untuk memecah negara itu, Mustafa Kemal memimpin\u00a0gerakan nasional Turki\u00a0dalam apa yang kemudian menjadi\u00a0Perang Kemerdekaan Turki. Kampanye militernya yang sukses menghasilkan kemerdekaan negara ini dan terbentuknya Republik Turki. Sebagai presiden pertama negara ini, Mustafa Kemal memperkenalkan serangkaian pembaruan yang luas yang berusaha menciptakan sebuah negara modern yang sekuler dan demokratis. Menurut Hukum Nama Keluarga, Majelis Agung Turki memberikan kepada Mustafa Kemal nama \"Atat\u00fcrk\" (yang berarti \"Bapak Bangsa Turki\") pada\u00a024 November\u00a01934.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sejarah-berdirinya-kerajaan-lombok-dan-sumbawa-947",
            "question": "Sejarah berdirinya kerajaan Lombok dan Sumbawa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>MENURUT</span><span>\u00a0</span><span>Babad Lombok, kerajaan tertua di pulau Lombok bernama Kerajaan Laeq. \u00a0bahwa kerajaan tertua di Lombok adalah Kerajaan Suwung yang dibangun dan diperintah oleh Raja Betara Indera, sebagaimana disebutkan dalam Babad Suwung.</span><span>\u00a0</span><span>Setelah Kerajaan Suwung ini muncul kerajaan Lombok. Pada abad 9 \u2013 11 berdiri Kerajaan Sasak dan berakhir setelah ditaklukkan oleh salah satu kerajaan yang ada di Bali saat itu.</span><br><span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-penilaian-kamu-tentang-sumpah-amukti-palapa-dari-gajah-516",
            "question": "bagaimana penilaian kamu tentang sumpah amukti palapa dari gajah mada?buatlah jawaban dalam 3-4 halaman.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Merupakan sebuah janji luhur seorang patih yang berusaha untuk menyatukan nusantara dalam satu kepemimpinan. Di sini ada nilai nilai luhur di mana beliau berkorban\u00a0tidak akan memakan makanan dari kelapa dan\u00a0pala<span>\u00a0hingga seluruh nusantara disatukan. Selain pengorbanan hal ini juga menjadi motivasi untuk menyelsaikan tugasnya secepat mungkin. \u00a0maaf kalau 3-4 halaman itu kepanjangan</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sumpah amukti palapa adalah sumpah gajah mada utk tak memakan buah palapa sebelum dia menyatukan nusantara<br>dia terbukti menyatukan nusantara<br>buktinya negara indonesia adalah negara hasil peersatuan kerajaan majapahit<br>.patih yang paling terpopuler di majapahit adalah gajahmada.<br>majapahit berada dalam puncak kejayaannya pada pemerintahan gajahmada.<br><br>gajahmada tunduk dan bertugas atas kemauan sendiridan semangat yang diberikan oleh raja hayam muruk.<br>sumpa amukti palapa sangat beraitan dengan persatuan wilayah bangsa ,<br><br>semoga memmbantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-unsur-kekuatan-yang-berhasil-menumpas-pemberontakan-g30spki-752",
            "question": "Dua unsur kekuatan yang berhasil menumpas pemberontakan g30s/pki dengan sukses adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "RPKAD(resimen korps angkatan darat)\nkostrad",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-teori-brahmana-dianggap-paling-kuat-dalam-proses-347",
            "question": "jelaskan mengapa teori brahmana dianggap paling kuat dalam proses penyebaran pengaruh agama dan kebudayaan hindu di indonesia \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kode Soal\u00a0 \u00a0: 11.03.01</strong><br><strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: XI (2 SMA)</strong><br><strong>Pelajaran\u00a0 \u00a0 \u00a0: Sejarah</strong><br><strong>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0 : Kebudayaan Hindu-Buddha Di Indonesia</strong><br><strong>Kata Kunci\u00a0 : Teori, Brahmana, Kitab, Weda, Hindu</strong><br><br><br><br>Terdapat 4 teori yang berusaha menjelaskan bagaimana Hindu masuk ke Indonesia yakni teori Brahmana, Ksatria, Waisya dan Sudra. Dari keempat teori tersebut, <strong>TEORI BRAHMANA</strong> lah yang dianggap paling kuat karena alasan sebagai berikut:<br><br>\u25cf Kasta lain tidak diperbolehkan menyebarkan agama Hindu. Mengajar dan menyebarkan agama Hindu, hanya boleh dilakukan oleh kaum Brahmana. Oleh sebab itu, penyebaran agama Hindu ke nusantara diyakini dari kaum Brahmana.<br><br>\u25cf Bahasa Sanskerta dan Pallawa dijumpai pada peninggalan sejarah nusantara seperti prasasti-prasasti hanya dikuasai dan dipergunakan oleh kaum Brahmana. Bahasa ini merupakan bahasa tingkat tinggi dan tidak pakai kasta lain. Sanskerta adalah bahasa Kitab Weda atau Veda yang juga digunakan dalam upacara keagamaan.\u00a0<br><br>\u25cf Pusat kerajaan hindu yang ada di nusantara letaknya ada di dalam pedalaman. Sementara kaum Waisya adalah pendagang yang banyak berdiam di wilayah pesisir. Maka itu Teori Waisya yang menjadi saingan terberat Teori Brahmana pun kurang diyakini.<br><br>Para pendukung Teori Brahmana sangat yakin atas kebenaran teori tersebut karena mengacu pada bukti-bukti tersebut di atas. Mereka menyebutkan bahwa raja raja di nusantara mengundang kaum Brahmana untuk mengajar agama Hindu dengan tujuan melegitimasi kekuasaannya agar setara dengan raja-raja di India.\u00a0<br><br>Seentara itu, sebagian pakar sejarah lainnya berpendapat bahwa raja raja nusantara ini nusantara mengirim utusan ke India untuk belajar langsung ke kaum Brahmana yang kemudian pulang membawa ajaran &amp; kebudayaan yang dipelajari ke nusantara.<br><br>Untuk memahami materi ini, silahkan simak penjelasan pada tautan berikut:\u00a0<br><br>Bukti Teori Brahmana brainly.co.id/tugas/7869243<br>Teori Masuknya Hindu Di Indonesia brainly.co.id/tugas/2095692<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berbagai-contoh-bentuk-seni-bangunan-pada-masa-hindu-buddha-820",
            "question": "Berbagai contoh bentuk seni bangunan pada masa hindu-buddha.\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Seni Bangunan<br>Candi<br>Terdiri dari unsur Indonesia, yaitu Punden Berundak, sedang unsur India adalah Stupa<br>Yupa dari Kutai.<br>Unsur Indonesia asli adalah Menhir, sedang unsur India Prasasti dan tiang untuk<br>menambatkan binatang kurban.<br>Lingga dan Yoni (lambang kesuburan)<br>Unsur India adalah Lingga Yoni sedang unsur Indonesia asli adalah Alu dan Lumpang.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "corak dan ukir\"annya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pendapatmu-tentang-peran-laut-pada-saat-ini-bagi-negara-indon-267",
            "question": "apa pendapatmu tentang peran laut pada saat ini bagi negara indonesia? buatlah dalam bentuk esai sekitar 3-4 halaman!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "peranan laut bagi negara indonesia ini adalah.\u00a0<br>- Sebagai mata pencaharian warga yang tinggal di pesisir pantai. Contohnya: Nelayan, petani rumput laut, Dan\u00a0Pencari kepiting bakau, Dll.<br>- Sebagai Sumber Pariwisata, sehingga menarik wisatawan lokal maupun manca negara untuk mengunjungi laut - laut yang ada di Indonesia. Contohnya:\u00a0Wisata bawah air ke raja ampat, WIsata bawah air ke Bunaken dan juga wisata taman nasionalnya,\u00a0Dan Wisata pantai Kuta untuk berjemur / surfing, Dll.\u00a0<br><span>- Sebagai penangkaran hewan\u00a0- hewan dan biota - biota laut lainnya. Contohnya: Seperti penagkaran rumput laut, penangkaran jenis - jenis Karang yang sudah langka, Dan penangkaran beberapa jenis spesies ikan / hewan - hewan laut lainnya.<br></span><span>-\u00a0Wawasan nusantara sebagai konsepsi ketahanan nasional RI<br></span><span>-\u00a0wawasan nusantara sebagai wawasan dlm pembangunan baik mencakup ekonomi, poltik sosial dll. <br>-\u00a0wawasan nusantara sebagai batas kewilayahan RI dgn negara yg berbatasan dgn laut tersebut. <br>-\u00a0wawasan nusantara sebagai wawasan pertahanan serta keamanan yg jg merupakan pandangan geopolitik bangsa dlm lingkup tanah air dan segenap kekuatan bangsa indonesia</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-gajah-mada-dapat-menyatukan-wilayah-nusantara-563",
            "question": "Bagaimana gajah mada dapat menyatukan wilayah nusantara?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan mnyatakan bahwa ia tidak akan memakan palapa sebelum berhasil menyatukan nusantara (sumpah palapa); memperkuat pertahanan majapahit, memperkuat kekuatan angkatan perang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "gajahmada menyatukan \u00a0wilayah nusantara dengan armada laut yg kuat \u00a0dan melakui sosialisasi dengan masyarakat sekitar utk perhatian rakyat sekitar.<br>dan pada gajahmada yg memimpin patih majapahit berada pada puncak kejayaan :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-terjadi-akulturasi-religikepercayaan-pada-saat-perkemban-400",
            "question": "Mengapa terjadi akulturasi religi/kepercayaan pada saat perkembangan agama hindu-budha di Indonesia.?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena agama hindu-buddha berkembang diantara agama besar lainnya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-proses-terbentuknya-jaringan-nusantara-melalui-jalur-per-993",
            "question": "Jelaskan proses terbentuknya jaringan nusantara melalui jalur perdagangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Channel integrasi perdagangan adalah melalui laut.\u00a0<br>Dua hal penting dalam melihat integrasi wilayah perdagangan<br>\u00a0<br>1. Pertumbuhan jalur perdagangan yang melewati lokasi-lokasi strategis di pinggir pantai.<br>2. Kemampuan mengendalikan (kontrol) politik dan militer para penguasa tradisional (raja-raja) dalam menguasai jalur utama dan pusat-pusat perdagangan du Nusantara.<br><br>Perkembangannya adalah<br><br>- Masa\u00a0praaksara hegemoni budaya dominan datang dari pendukung budaya Austronesia dari Asia Tenggara Daratan.<br>- Masa perkembangan Hindhu-Budha di Nusantara terdapat dua kekuatan peradaban besar, yaitu Cina di utara dan India di bagian barat daya. Kedua kebudayaan ini memiliki pengaruh yang sangat besar bagi penduduk di Kepulauan Indonesia.\u00a0<br><br>Arti penting selat malaka\u00a0<br>Penting karena menghubungkan antar pedagang Cina dan India di Samudera Indonesia dan Teluk Persia. Dikenal dengan nama\u201cJalur Sutra\u201d. Terlihat dari abad ke-1 hingga ke-16 M, dengan komoditas kain sutera yang dibawa dari Cina. Kondisi ini mendorong timbulnya bandar-bandar penting di sekitar jalur, seperti Samudera Pasai, Malaka, dan Kota Cina (Sumatra Utara sekarang). Hal ini juga mendukung perkembangan agama \u00a0Hindhu-Budha. Membentang dari laut Jawa hingga kepulauan Maluku. Mengintegrasikan dengan jaringan ekonomi dunia yang berpusat di sekitar Malaka, dan sebagian di pantai barat Sumatra seperti Barus.\u00a0<br><br>Komoditas \u00a0<br>Rempah-rempah, sepaerti kayu manis, cengkeh, dan pala. Pertumbuhan jaringan dagang Internasional dan antarpulau telah melahirkan kekuatan politik baru di Nusantara.\u00a0<br><br>Peta politik masa itu\u00a0<br>- Peta politik di Jawa dan Sumatra abad ke-7, seperti ditunjukan oleh D.D.E. Hall, bersumber dari catatan pengunjung Cina yang datang ke Sumatra. \u00a0<br>- Mo-lo-yeo (Melayu) di pantai timur, tepatnya di Jambi sekarang di muara Sungai Batanghari.\u00a0 Agak ke selatan dari itu terdapat\u00a0 Che-li-fo-che, pengucapan cara Cina untuk kata bahasa sansekerta, Criwijaya.\u00a0<br>- Di Jawa terdapat Tarumanegara, dengan rajanya Purnawarman, di Jawa bagian tengah ada Ho-ling (kalingga), dan di Jawa bagian timur ada Singhasari dan Majapahit.<br><br>Kesimpulan<br>Beberapa kerajaan besar adalahSriwijaya, Singhasari, dan Majapahit. Kemampuan kerajaan-kerajaan tradisional tersebut dalam menguasai wilayah-wilayah yang luas di Nusantara di bawah kontrol politik secara longgar dan menempatkan wilayah kekuasaannya itu sebagai kesatuan-kesatuan politik bawah pengawasan dari kerajaan-kerajaan tersebut. Dengan demikian pengintegrasian antarpulau secara lambat laun mulai terbentuk. \u00a0\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}